**沙村廣明**，[日本男性](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")。[千葉縣出身](../Page/千葉縣.md "wikilink")，[多摩美術大學油畫系](../Page/多摩美術大學.md "wikilink")[畢業](../Page/畢業.md "wikilink")，與[冬目景是學長學妹關係](../Page/冬目景.md "wikilink")。

## 经历

1993年，获得"Afternoon四季奖"大奖，次年，获奖作品《[无限之住人](../Page/无限之住人.md "wikilink")》在《[月刊Afternoon](../Page/月刊Afternoon.md "wikilink")》上開始連載。这个作品于1997年获得第一届文化厅媒体艺术节漫画类别的优秀奖。

1999年至2002年期间，在《Afternoon Season增刊》中以"竹易てあし"的名义连载了短篇作品《搬家》。后来出版了单行本。

另外他也绘制插图作品。喜欢的乐队有[Queen](../Page/Queen.md "wikilink")、[Black
Sabbath等](../Page/Black_Sabbath.md "wikilink")。

同大学的前辈有[山田玲司](../Page/山田玲司.md "wikilink")，后辈有[冬目景](../Page/冬目景.md "wikilink")、[玉置勉強](../Page/玉置勉強.md "wikilink")。还与[遠藤浩輝交好](../Page/遠藤浩輝.md "wikilink")。

## 畫風

在日本文化局的媒體藝術節，評選委員會中受到高度讚賞，表示沙村廣明的繪畫具有精緻的筆觸，似乎在挑戰凸版印刷的極限，並具有獨特的繪畫風格。

自幼即是漫畫愛好者的沙村廣明，從國中開始陸續受到不同的漫畫家影響，高中接觸大友克洋、安彥良和後，受到《阿基拉》的影響極深，為了徹底從大友克洋老師的風格中走出，刻意使用毛筆與鉛筆做畫，形成新的風格\[1\]。

在代表作《無限之住人》中，經常在劇中插入鉛筆畫。一般在漫畫手稿中，使用鉛筆容易造成線條不夠乾淨，因此除了草稿之外通常不使用鉛筆，但是通過高精度的複製印刷，沙村廣明的鉛筆畫表現了一般漫畫無法表現的陰影，使畫面更具有立體感，這使得屏幕色調不可能它表達了陰影。
《無限之住人》每話標題頁，也以這種方式繪製，其後畫集《人でなしの戀》也使用了類似的手法\[2\]。

## 作品列表

### 單行本

  - [無限住人](../Page/無限住人.md "wikilink")（）全30卷（1994年～2012年、[月刊Afternoon](../Page/月刊Afternoon.md "wikilink")、[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")）[東立出版](../Page/東立出版.md "wikilink")

  - 全1卷（2005年-2007年、Manga Erotics F、[太田出版](../Page/太田出版.md "wikilink")）

  - 無限食女（）全2卷（2008年-2011年、Good\! Afternoon、講談社）東立出版

  - 幻想女人國（）全2卷（2010年-2017年、楽園 Le
    Paradis、[白泉社](../Page/白泉社.md "wikilink")）東立出版

  - 賠命金（）共3卷（2011年-連載中、NEMESIS、講談社）東立出版

  - 春風之雪女（）全1卷（2013年-2014年、Manga Erotics F、太田出版）東立出版

  - 聽我的電波吧（）共4卷（2017年-連載中、月刊Afternoon、講談社）東立出版

  - （2017年-連載中、楽園 Le Paradis、白泉社）

### 短篇

  - （月刊Afternoon 1993年8月號、講談社）收錄於無限之住人第01卷

  - (2002) 補充：都以竹易てあし為名義創作

      - （Afternoon Season増刊No.1、1999年、講談社）

      - （Afternoon Season増刊No.2、2000年、講談社）

      - 全5話（Afternoon Season増刊No.4-5(2000年)、7-9(2001年)、講談社）

  - 美少女製造機-沙村廣明短篇集（シスタージェネレーター 沙村広明短編集）全1卷

      - 「[這本漫畫真厲害！](../Page/這本漫畫真厲害！.md "wikilink")2011」第25位排名

2009年9月23日初版發行、ISBN 978-4-06-314598-4 講談社
2010年9月20日初版、ISBN 9789862512814、[台灣東販出版](../Page/台灣東販.md "wikilink")

  -   - （月刊Afternoon 2009年9月號、講談社）

      - （月刊Comic Flapper 2008年6月號、[Media
        Factory](../Page/Media_Factory.md "wikilink")）

      - （近代麻雀オリジナル2006年3月號、[竹書房](../Page/竹書房.md "wikilink")）

      - （2003年8月、赤い牙3 (同人誌)）

      - （月刊Afternoon 2004年12月號、講談社）

      - （QuickJapan58-63、65、66號 (2005年-2006年)、太田出版）

      - （月刊Afternoon 2006年9月號、講談社）

      - 新描繪插畫「」

      - 珍藏插畫「」

      - 預告插畫「」/「」

      - 預告插畫 AN AFTERWORD（首次刊載一覽）

  - 伊凡・哥利耶（）（楽園 第12號 2013年6月）收錄於幻想女人國 第1卷

  - 鳳梨娘（）（楽園 第13号 2013年10月）收錄於幻想女人國 第1卷

  - 可孕之孕（）（楽園 第14號 2014年2月）收錄於幻想女人國 第2卷

  - 軍傳（）（[週刊Young Magazine](../Page/週刊Young_Magazine.md "wikilink")
    2016年10號、講談社）收錄於幻想女人國 第2卷

      - 為

### 插畫集

  - 人でなしの恋（「漫画クリスティ」(光彩書房)，「知的色情」([一水社](../Page/一水社.md "wikilink"))） -
    連環插圖，2006年由一水社出版。
  - Images（[Afternoon Season増刊](../Page/Afternoon_Season.md "wikilink")）
    - 連環插畫
  - エルダ混沌の<市>（Jude Fisher，ハヤカワ文庫） - 封面作画
  - 大魔神（[筒井康隆著](../Page/筒井康隆.md "wikilink")，[德间书店](../Page/德间书店.md "wikilink")）
    - 插画
  - 喪男の哲学史（[本田透著](../Page/本田透.md "wikilink")，[讲谈社](../Page/讲谈社.md "wikilink")）-
    封面作画

### 其他

  - [多罗罗](../Page/多罗罗.md "wikilink")（どろろ，[SEGA](../Page/SEGA.md "wikilink")，[PS2游戏软件](../Page/PS2.md "wikilink")）
    - 角色设定
  - 立體忍者活劇
    天誅（立体忍者活劇　天誅，[Acquire](../Page/Acquire.md "wikilink")，[PS游戏软件](../Page/PS.md "wikilink")）
    - 擔任美術
  - [TV動畫](../Page/日本電視動畫.md "wikilink") 無限の住人（浅野道場復興会、2008年） -
    第10話「風車売り」擔任聲優演出。
  - 懺・さよなら絶望先生 第1話エンドカード（原作：久米田康治、監督：新房昭之、2009年）

## 外部链接

  - [沙村广明的秘密](https://web.archive.org/web/20070308153310/http://homepage1.nifty.com/mugenin/samura.htm)-
    日文。

[Category:日本漫画家](../Category/日本漫画家.md "wikilink")
[Category:千葉縣出身人物](../Category/千葉縣出身人物.md "wikilink")

1.
2.